\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[catalan]{babel}

\title{Taller de \LaTeX}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Motivaciò}
Avui en dia i cada cop més, trobem una gran presència de l'ofimàtica a la vida.
Des de joves ens demanen treballs i presentacions i ens ensenyen a fer-ho amb l'ús
d'eines privatives i que no permeten fàcilment centrarse en el contingut com 
\textit{Microsoft Office}. Donada la importància que pren aquest aspecte en la nostra 
vida i la necessitat d'usar programari sense llicencies trobem molt important 
l'aprenentatge d'aquesta eina, la qual ens permetra escriure documents d'alta qualitat
centrant-nos únicament en el contingut.

Cuan finalitzis aquest taller hauràs aprés la base del que és \LaTeX i seràs plenament
capaç d'escriure documents com aquest.

\section{Introducciò}
Com parlavem a la motivaciò, \LaTeX ens permet centrar-nos en el contingut, com cosegueix això?

Els documents de \LaTeX s'escriuen en text pla, si esteu familiartizats amb llenguatges de
programaciò els fitxers de codi font en serien l'homoleg. Editar fitxers de text no permet
fer coses com modificar el tamany o el color de lletra amb el ratoli o posicionar imatges, titols,
taules, d'aquesta manera només ens permet escriure el contingut.

Llavors, la següent pregunta lògica es, com obtenim documents d'aquesta qualitat si només podem
escriure text? El formateig de text, l'indicaciò de titols i fins i tot les taules de contingut 
s'indican mitjançant comandes, aquestes comandes comencen per el caràcter \texttt{\textbackslash}.

Tots els usuaris novells de \LaTeX en algun moment, incloent els autors d'aquest document i 
probablement el lector/usuar del taller solem tenir la tendència a pensar, per que vui apendre comandes, 
compilar documents, tot això sona molt més complicat que el que faig servir actualment. 
La experiència ens diu que aquesta pensament, amb una mica d'expèriencia despareix. 

\section{Estructura basica}

\section{Format del text}

\section{Figures}
\subsection{Imatges}
\subsection{Taules}
\subsection{Codi}

\section{Classes de document}

\section{Paragrafs}


\end{document}

